係「青靚白淨」唔係「小鮮肉」

係「二奶」 唔係「小三」
係「二世祖」 唔係「富二代」
係「青靚白淨」 唔係「小鮮肉」

請繼續

雖然支持去蝗
但小鮮肉係名詞,青靚白淨係形容詞
唔應該咁取代喎

係「好撚勁」唔係牛b
係「屌你老味」唔係「操你媽的」

係港督 唔係特首

呢幾個真係連妓者都成撚日用
都唔知係咪唔識字

小鮮肉其實係英文嘅 "fresh meat"

「改善」唔係「優化」
「加強」唔係「加大力度」

咁你如果要話一個人係小鮮肉，其實話佢青靚白淨咪得囉

做乜咁多負評
又唔係話唔應該replace左隻字
我話應該用另一隻字姐

青靚白淨冇「小」嘅意思

其實個「小」係指年輕，青靚白淨入面個「青」已經帶有年輕個意思

你個冚家產又幾青靚白淨喎

有錯請指正
小三對應既係"第三者"，二奶係專指已婚人士外遇。

另外二世祖同紈褲子弟一樣係貶義詞，但富二代係中性詞，同"星二代"一樣，只係陳述事實，冇任何主觀情緒。

青靚白淨同小鮮肉既問題樓上已指出

雖然我認同要反蝗語，但唔認同將兩個唔同概念既詞語擺埋一齊做對比係岩

其實時代會變，語言都會進化，唔想用蝗語，就應該自己本土制造新詞去應付新生既文化，而非墨受成規一定要用舊詞。

日本台灣中國同西方國家如美國，都不停有新詞彙出現，例如DINK(double income no kids)，台灣直接造左頂客族呢個名詞出黎，但唔知點解香港喺呢方面發展特别遲緩同受舊，明明DINK係香港係咁常見既現像都可以幾廿年都冇人造字，寧願用不生育雙薪夫婦呢啲又長又累贅既句子，用頂客族連登仔又唔岩聽，因爲係用普通話拼音譯出黎既。

富二代=有錢仔/二世祖

富二代有時會中性使用 有錢仔會更佳

係「扮晒蟹/嘢」 唔係「裝B」

同意，的確「二奶」唔可以直接對應「小三」個意思。
唔用「小三」呢個詞語的話，其實用「第三者」較為恰當。

咁fresh meat邊忽小？

因為冇人討論
冇討論就冇人做簡化工作
冇簡化就產生唔到「頂客族」

更遑論被其他中文使用者google搜尋到相關討論
從而耳濡目染輸出流行文化

係尻up 吹水，唔係打造平台

牛B死了，可以用返好撚屈機代替？

阿嬸 大媽

試着說「小鮮肉」 不要說「青靚白淨」

明明就有白滑仔

為食 vs 吃貨
不過依家好似冇乜人用吃貨依個詞

好尷

詞性都唔同

咁嘅話「為食貓」呢？

你上錯論壇啦，同連登仔講啲政治唔正確嘅嘢，有用咩？有時真係唔明連登仔啲文化優越感點嚟

其實語言本身會演化，例如日文韓文本身就係受中文影響，唔通中英夾雜我就屌你祟洋媚外，都on99嘅

屌講乜撚嘢正字粵語文化到最後咪係有政治目的嘅propaganda ，況且文化抗共使撚管9人用咩字？我地文化唔同唔係因為我地講唔同語言，而係政治意識形態嘅唔同呀嘛on9

依家大陸嘅主旋律係極端民族主義，極端仇視其他國家嘅人（美帝、泡菜、日本、台灣），香港本身就係文化多元，你咁撚樣同大陸人又有咩分別？你只係換左做本土嘅民族主義，依然都係脫離唔到個框框

屌你老味鬼有香港人會講裝B咩

層主說得太對了 skr skr
共產黨萬歲

二世視係敗家
有錢仔未必敗家

係「屌你老母臭閪」，唔係「操你媽逼」

竪個稻草人出嚟起勢咁打，巧威威

情婦

有錢仔可以係富一代

有幾多人二三十歲就可以白手興家到有錢
即使李嘉誠都唔得啦

果啲叫有錢佬 唔係仔

情婦，狐狸精

有錢仔唔係通常指屋企有錢咩

太子
少爺仔

小王

係屈機 唔係666

除夕唔係跨年
手袋唔係包包

契家佬

呢個po有意義過捉啲左左右右好多

唔係

少唔等於冇
有錢仔表達唔到個意思係事實
富二代清晰明了

樓上都指出左有錢仔係指屋企有錢

其實係你比啲蝗語蒙蔽雙眼

我淨係見到班人戴晒頭盔用「通常」「多數」「一般」

龍珠二世？

拘捕就拘捕，唔係實施抓捕。
毆打就毆打，唔係實施毆打。
偷竊就偷竊，唔係實施偷竊。
大佬，動詞就動詞，唔好格硬係動詞前面加動詞。

仲有，
強姦就強姦、非禮就非禮，唔好兩野嘢撈埋做性侵。

好skr

skr 其實咩意思

.

花靚青

已經無人識用

尋日cctvb 又帶多個新蝗字嚟......「尿床」

好似讀花𡃁ken

有冇屎床

含住金鎖匙出世

日文

「質素」而唔撚係「素質」呀！

係「死𡃁仔」唔咪「小屁孩」

有d字係廣東話入面冇得翻譯返做一個字，要翻譯做一句，因為本身香港人唔會咁講

係「fan屎」唔係「粉絲」

自己有等價嘅嘢
點解要用其他？

好有喜感

廣東話冇相同詞性代替喜感
grammar全對，但地道香港人唔會咁講野

個樣好有喜感=個樣好好笑

喜感係名詞(雖然廣東話黎講唔make sense)
好笑係形容詞

其實呢啲詞本質上同外來語一樣
多數係本地語言冇同義同類嘅詞或者冇咁精簡先會有人講
cctvb反主為客自然有問題
不過唔洗見到人用就起曬鋼咁

on撚鳩
而家連用字都畀人同化埋咁仲點反蝗？
文字演化同文化侵略你唔撚識分就死返去香討啦

丁克

點解大家都覺得小鮮肉一定係青靚白淨..
明明有好多type

好得意都可以解好funny

狐狸精, 小乜撚三

但係小鮮肉係名詞嚟㗎喎清

顯示咭✔️ 顯卡❌
唔信就入硬件台試吓講顯卡啦

我覺得依個最啱意思
有時睇微辣/馬介休片 成日都聽到佢地講裝b 真係好撚嘔心

咪撚嘢666冇聽過

係屈機，唔係屌打

樓豬係肥婆

咩阿，小鮮肉係解後生又大隻既仔仔喎！完係唔係青靚白淨喎 青靚白淨既蝗語應該係娘炮

小鮮肉 -》小白臉？

小鮮肉->嫩口仔?

你出意雖好, 但有嚴重嘅謬誤

1. 語言的確係會演化, 但唔係所有演化都係合理同desirable, 係咪可以演化做理由包庇哂所有語文轉變?
你又會唔會用演化嚟維護共產黨將繁體字劣化為簡體字?
呢個問題當然唔止中文有, 英文一樣有 近年英文出現大量模稜兩可嘅詞語, 問題就係究竟邊個有資格決定乜嘢詞語嘅用法先係合理? 詳情可以參考呢篇文 (第一段成後都係例子)

2. 文化點可以同語言分割嚟講? 兩者關係密不可分, 語言就係文化載體, 就算兩個國家一開始講埋同一種語言, 各自語言都會順應自己文化而有所轉變, 同時語言又會不斷將文化傳承去下一代, 文化同語言相輔相成
換個講法, 文化同語言其實就係雞先定蛋先咁樣

3. 有政治目的又有何問題? 言則你嘅發言就無政治目的? 就唔係想說服大家你自己「政治不正確」嘅言論其實政治上有幾正確? 又何必亂拋propaganda一字? 你又有無諗過歷史上通常係邊類人發動propaganda? 係當權者呀

4. 香港人頂到盡都係仇視南亞同中國人, 你有無聽過香港人會敵視同為多元文化嘅新加坡人? 你有無聽過香港人會敵視文化底蘊依然深厚嘅日本人?
你又有無諗過中國民族主義嘅成因同香港本土主義嘅成因係不盡相同?
前者由上以下, 部份出於方便統治同管理, 部份出於要抵抗被西方資本主義文化同價值觀完全同化
後者卻係由下以上, 係為咗喺回歸後身份崩壞之時, 重新確立一己信念, 亦係為咗抵擋赤化洪流
固然香港本土主義不時有文化法西斯嘅一面, 但要直接同中國極端民族主義比, 不免太簡化事實

我唔認為單純批鬥中國流行用詞就會解決到問題, 但更唔認為將文化問題推埋落櫃底可以解決到問題

香港好似有「丁克族」？

雖然富二代係要屌
但二世祖同富二代好似有d唔同

隔離post標題講「沒有之一」冇人屌

有呀 聽過同學講
佢哋唔係「哇唔好喺道裝B啦」咁樣造句
但係笑個frd型相扮型/chok 就會即刻話「裝B」
仲要hashtag埋

應該話係無乜人屌
有時見港女share港女post
一樣見: 吃貨、亮點、小三
下面班女人睇完又無咩嘢

其實同樣重要
拉一打一做乜春？
唔通: 吾系甘牙 我唸(諗)
咁嚟討論中文/粵語？

青靚白淨係正面意思
小鮮肉可以用黎做負面意思

你都on撚9，富二代一定敗家？

係「電話」唔係「手機」

青靚白淨冇後生嗰個意思
廣東話應該叫做嫩草好啲，老牛食嫩草嗰個嫩草

有錢仔有錢女

其實坑嗲係咩意思 ，見d大陸哩講到好爽

牛歡喜=牛逼

花靚ken

其實啲字可能本身冇問題 如果係出自香港人就唔會有人屌
但呢啲字硬係有浸柒味蝗味 睇到隻字都覺得好難聽 捲撚晒脷咁

係「屈機」唔係「屌打」

「小白臉」

我諗佢係話「笑咗」「有冇笑埋右」嗰啲啫

不要說「操你媽」試著說「屌你老母」

喜感點撚樣名詞？
喜 形容個感覺
喜茶就名詞

廣東話/正常中文 有一堆代替:
搞笑、幽默、生鬼、過癮、抵死

揸車vs開車

係手袋唔係包包
係士多啤梨唔係草莓
係蕃茄唔係西紅柿
係碌卡唔係刷卡

大陸仔成日講果個逼字係點解，點演化出黎，同埋魔鬼666又點演化做勁嘅意思

支那語根本冇文學冇文化嘅美感

將個後生嘅靚仔叫做小鮮肉正常人根本唔會明係咩意思

點解鮮肉代表靚仔? 點解新鮮可以聯想到靚? 鮮肉又點睇到性別?

再者 當初小鮮肉係有埋新晉男演員嘅意思 成件事更加狗屁不通

仲有 刷 存在感
真係好撚哽耳
用 博(博取好感) / 搲
換個動詞 都無咁蝗

仔仔 / 大隻仔

你好on9呀

支那語同1984嘅文化部一樣 將唔同層次或意思相近嘅形容詞消滅

例如 強化 加強 改良 改善 進化 ... =>優化

重要 關鍵 核心 ... => 加大力度

美 姣好 帥 型 英 靚 俊... => 顏值高

仲有咩實用度 之類 都係毀滅緊成組詞語

長知識 -> 學到嘢
亮點 -> 重點
性侵 -> 非禮/強姦/遭到侵犯

創造 建造 締造 唔係乜撚都 打造

性侵犯又係畀毒果CCTVB 香港01呢啲講下講下講做性侵，性乜撚嘢侵

仲有質素 唔係 質量

有一個而家已經好少後生會用嘅詞，牛記笠記，非常貼切形容便服

真：小鮮肉

小三，富二代，小鮮肉
666 ，skrskr ，牛逼

花𡃁ken應該係有少少MK味

小白臉？

質素 素質

牛逼啊老铁
太skr 了
國人們6起來！！！

花𡃁

D傳媒網媒係咁用d大陸字台灣字搞到相應既香港字都消失晒
吃貨用廣東話讀出黎真係好難聽

小鮮肉

小豬肉

咁666666666係咩

Fresh咪小囉

係牛b 唔係sir skr!

重點或者睇頭都得

認真問，質量唔係「質素」同「數量」咩?
Quality and quantity

好撚多，中小學生唔講，連讀U個班都講

系OP唔係666

花𡃁
𡃁Ken

係「傻閪」唔係 SB

係 控制 唔係 進行控制

乜粉物粉睇到想嘔

仲有粉紅色係粉紅色唔係乜撚嘢粉色

Little fresh meet先啱

但係成日覺得二世祖有負面意思
即係不務正業洗父母錢
富二代係淨係代表 有錢人既子女

班友跟本盲反又唔識又扮

小鮮肉 成身肌肉都可以叫小鮮肉 瘦瘦弱弱女人型 都可以叫小鮮肉 總之係靚仔都可以叫小鮮肉

同你咩青靚白淨花靚ken 跟本唔同= =

富二代 -> 少爺仔/太子仔/太子女

視得程度,最/非常... + 重要,唔係重中之重

富二代同二世祖有啲唔同
富二代唔一定係廢柴,但二世祖就係形容啲老豆有錢既廢柴,係貶義詞嚟。富二代我覺得用父幹撚會好啲

Push

進行xx的動作

係搭的士，唔係打的，
打的早期係廣洲人先咁講

"青靚白淨的"才是形容詞

Btw粉色其實係泛指pastel colour 唔係淨係粉紅色
執正啲嚟講最多可以話叫粉色系 而唔係粉色

其實仲有一個字叫花o靚都係等同依家小鮮肉
唔鍾意用adj. 青靚白淨可以以花o靚代替返小鮮肉,兩個都係noun

明明有 建造，營造，創造，塑造，締造……等等詞語，視乎唔同意思去用；但而家啲人全部用「打造」，用到濫晒，兵器就話打造啫

打造完美肌膚…
打造理想家園…

係依家唔係呢家

肌肉仔仔都可以叫鮮肉

唔同囉= =

係「吸引」 唔係「搏眼球」

想搭單問二世祖呢個字係中性定負面
成日覺得個字好負面 搞到想講事實都好似攻擊緊人咁

父幹撚

吸睛

我就係知道呀

靠老豆/有錢仔

支那豬「粉色」變曬「粉紅色」呀

太子爺呀

就咁花𡃁都得其實

搞笑就搞笑啦，喜咩感啫

搶眼

向夢想出發的忠粉
你或許比我信任

佢地用吸睛

吸佢鹵味

眾你老母籌閪
籌期、跑山

斯文啲可以用集資

發表講話

小鮮肉唔係有腹肌咩

係手提

唔係手機

係太空人 唔係航天員
唔知講咗未

推

如果唔係白淨咁點？

係 鏍銯鈚，唔係 螺絲刀
係 時間表，唔係 調度
係 部門，唔係 車間

係質素 唔撚係素質

㩒錯負評，自
好同意你講呢個，初時仲心諗咩係粉色？即係粉紅粉藍定粉紫

小鮮肉可以用黎形容黑黑實實嘅人
青靚白淨唔得喎

「騙子」 「老千」

明明發言兩個字搞掂

小白臉唔係姑爺仔咁解咩

嫩口
兩種詞性

同美感一樣性質 感係名詞 美係修飾詞 夾埋就係指代靚嘅特質
中文都有同等表達方式 你可以直接話靚 不過一樣會有人用美感呢個詞

質素 素質 算唔算

其實有好多字都攞嚟講
根本講咗出嚟都唔覺得廣東話有字可以完美代替，動詞同形容詞係兩樣嘢黎，就算有差唔多意思，講返出嚟成句野會長咗/冇咁順

我地一直用緊某啲字夠係日本用先
eg.壁咚 顏值 XX控
唔見你話文化侵略？

（上面有人話顏值高，呢個字係日本用先 ）

fesh meat 係新嚟新豬肉咁解

原來富二代喺蝗語 真喺依加先知

係..班友盲反on9

顏值係日本用先 顔面偏差値

xx控 ex:ロリコン＝ loli complex 簡稱

狐狸精

係「腥講」，唔係「香港」
係「腥講人」，唔係「香港人」

係「大陸」，唔係「內地」
係「大陸人」，唔係「內地人」

係「中共國」，唔係「中國」
係「中共國人」，唔係「中國人」

冇聽過丁克家庭

多謝你打左篇咁長嘅reply

1.既然你都講話對錯難分，咁你又憑咩去屌9人用啲外來嘅詞？存在即合理，所有依家多人用嘅文字都係因為世界局勢嘅影響下而產生，例如人會多左用韓文日文融入廣東話係因為世界進入互聯網時代，外國嘅資訊啲靚仔一上網就睇到，咁倒返轉香港文化係8090年代全盛時期都有影響普通話啦，富二代本身廣東話無得精準咁對應到，咪自然有人用囉

至於你提到嘅例子基本上係irrelevant，人工強行推行簡體字同口語嘅自然演化有咩可比性？除非你會天真到認為中共係有計劃地將依啲字潛移默化咁滲透香港

2. 想請問唔用小三、小鮮肉依啲字對文化抗共有咩影響？如果想扺抗中國文化唔係應該由宣揚本土文化？

語言本身係屬於文化，但係用下耳機、手機、顯卡依啲字點樣會深遠咁影響到香港文化？唔通啲人就會令人認同共產黨嘅意識形態？

更重要嘅係當依啲字已經融入左去日常生活語言嗰時，點解我就要比你屌我用蝗語？

3. 當你因爲政治原因去迫9人唔撚好用啲外來詞就係有問題

4. 香港本土主義背景成因唔多代表本質唔同？佢地本質上都係竪立一個假想敵，意圖用一個簡單理論去解釋現況，例如中國咁慘係因為列強瓜分，香港咁慘係蝗蟲襲港，中央欽點特首，咁所以我地要仇視大陸人，基本上都係以對外仇恨維持，況且就算無本土思想本土文化一路都存在係香港社會

至於中國民族主義係共產黨打贏國民黨之前已經有，係清朝之前啲人無中國依個概念，係二次大戰時歐洲法西斯抬頭，到孫中山先有驅逐韃虜，恢復中華依啲口號，依家只不過依家比中共利用左做民意操縱嘅工具，

而香港本土主義更多係一種對中共干擾香港政務嘅一種反動，如果純粹係回歸後嘅身份問題，點解係中英簽聯合聲明嗰時就出現？點解會去到雨傘運動之後先出現？咁就證明左本土主義係政治上嘅壓迫先引起嘅排外主義，我只係唔明點解之前有個大陸妹係香港比人車死都有人慶祝，仲有人質疑個法官係受到政治壓力所以要重判個司機

到最後我都係唔明點解用依啲字就會令香港市民赤化

另外我唔係特登拋propaganda依個字，只係對手打得快過個腦就用左

係啟動唔係激活

cctvb成日用

咁鮮呢？

一開始有人講詞性
好似好有道理
但其實好戇鳩

而家係講緊語言
唔係答試題
你駛撚一定要用返對應嘅詞性咩

小明係小鮮肉
你講做 小明好青靚白淨

有咩問題

係戴啊唔係帶啊，繁體中文都學唔好點樣對抗赤化啊柒頭，你依啲人應該走去學簡體啦，簡體係設計比文盲讀㗎

用「一般」依個字去陳述事實又比你話戴頭盔，「通常」發得你依啲依啲廢文嘅都係on9仔

戴返個頭盔先

眼殘？

仲有啲乜撚野一錘定音 拍扳

1. 「存在即合理」絕對係謬誤, 請你睇返我貼嘅文章, 我唔係亂咁貼 DFW呢篇野好出名, 保證唔係呃你時間

人工演化同自然演化如何無可比性? 兩者都係演化手段嘅一種, 現代中國人會否因為當初簡體字係人為, 而覺得簡體字比繁體字不合理? 問題係劣幣會驅逐良幣, 任由劣質演化得逞, 語言只會愈加參差不齊, 呢個時候仲執著於劣幣用咩方法驅逐良幣, 豈不可笑?
當然, 你又會可能問, 憑咩判斷一段演化過程劣唔劣? 呢個時候請睇返上面篇文啦, 篇文真係寫得好好

2. 呢段回應同上段類似, 以補充形式回應
補充a: 呢個post入面, 好多人都建議用返廣東話原本就有嘅字, 呢點唔係就係正正你所講嘅「宣揚本土文化」 ? 唔明你點解會忽略呢個post咁重要嘅一點, 而走去集中火力鬧另外一點
補充b: 要從語言上對抗共產黨嘅意識形態, 主要方針就係要避免香港人受語意模糊嘅共產黨新字詞影響, 係咪當有一日報紙佬同求其嘅香港人將「打造」呢個字融入生活時, 就代表我唔可以屌呢個字有問題?

3. 我真係唔認為有好多人用純粹政治理由去迫人唔好用外來詞 就算有, 都會好快俾人糾正返, 呢個post都有呀

4. 如果你認為中國係一個假想敵, 咁我諗你真係完全跟唔上現時局勢 你係咪連銅鑼灣書店呢單野都唔記得埋? 誠然, 有好多人將本土主義極端化, 講到所有中國人都抵死咁誇張, 但咁樣唔代表其他人嘅本土主義有問題喎 更何況本土主義由下而上, 本來就唔係一言堂, 各有各說法

你之前講緊嘅係極端民族主義, 唔係民族主義喎? 點解又搬返孫中山同國民黨出嚟呢? 不過至少你都同意中國極端民族主義係由上以下嘅統治工具

至於身份問題, 當然就唔係單單因為「回歸」本身啦, 我嘅用字係「回歸後」, 包含咗更複雜嘅情況
另外, 你先發制人用「排外」兩個字去標籤本土主義, 又何嘗唔係試圖用政治正確嘅語言去牽引討論呢? 究竟係「排外」定「保護」自己, 係咪又一句講得完?

我個人唔係完全抗拒大陸用字, 例如「樓主」兩個字其實就係由大陸傳落嚟, 我都從來無覺得有問題, 實際上大家其實驚兩樣野姐:
1. 忘記香港廣東話各種字詞, 慘被完全同化而失去香港文化多元色彩
2. 受大陸模稜兩可嘅語言影響, 而使到香港人更易於被管治
其實都應該唔係好難理解

花𡃁仔

未聽過有人用小鮮肉型容黑實
上面好多巴絲話「小鮮肉」範圍闊過「青靚白淨」
咁其實「小鮮肉」解咩 係咪只得「後生」同「靚仔」

下
一google小鮮肉即刻出呢D游水有肌肉靚仔

點都係黑實多過白淨啦？

或者我好早期聽鮮肉係喺康熙來了

完全唔會用白淨黎形容呢類男仔喎

一錘定音唔係成語嚟㗎咩

存在即合理 痴撚線

係「臨尾搞掂」 唔係「絕殺 」

以前讀大學有啲臭閪港女質問個中文系教授

小鮮肉 點解係貶義詞同埋有歧義呀？大家都明有咩問題

教授諗都唔諗直接拎住支咪指住佢講：

咁我叫你做小鮮奶得唔得呀

勿相認

四個字就成語

以下殘體 蝗成語出自蝗只有殘體參考

一锤定音
一锤定音，汉语成语，读音yī chuí dìng yīn，意思是指制造铜锣时最后一锤决定锣的音色，借指凭一句话作出最后决定。出自刘绍棠《小荷才露尖尖角》。

刘绍棠 （中国著名乡土文学作家） 编辑
刘绍棠，中国著名乡土文学作家，“荷花淀派”的代表作家之一，“大运河乡土文学体系”创立者。 [1] 13岁时就开始发表作品，加入作协时是当时最年轻的作协会员。受到作家孙犁和肖洛霍夫的影响，走上乡土文学之路，作品题材多以京东运河(北运河)一带农村生活为题材 [2] ，格调清新淳朴，乡土色彩浓郁。 [3] 他的作品曾多次获国内奖项并受国家嘉奖；又有多部作品被翻译成外文，在国际上亦有所影响。
1950年春，因被诗人晏明称为“神童”，“神童作家”称号逐渐流传并被大众认可， [4] 又因家乡儒林村临近北运河，又被称为“大运河之子”

就黎啲垃圾重中之重都叫成語

而家好撚多人用抱大腿

我屌你老母阿 咩撚野屌你老味

仲有啲乜撚雷聲大雨點小
啲人完全忘記左有頭威冇尾勢

大把人講老味啦 唔係未聽過呀

咩嚟

我都唔識解

其實即係 摱車邊 點解唔用

咁點解唔用摱車邊

呢衰呢個, 人地姓王既咁點算?

仲有搭掤

文雅啲嘅話，有「虎頭蛇尾」

Google完話係

1、大腿指強悍的人，有權力，有地位，有文化的人，不是一般的同志．總之是領導級人物。
2、抱大腿有點拍馬屁的意思。
3、抱大腿，除了拍馬屁外，也有借名人上位的意思。
4、抱大腿是攀附、投靠上級領導的形像說法，文雅一點說就是“攀高枝”“攀龍附鳳”。
5、在娛樂圈中，抱大腿是指一些剛剛出道或未出道的藝人依靠其他有一定名氣的明星上位，獲得名氣。這種用法含有貶義

係托大腳。唔係抱大腳喎。

男人婆咁負面，巾幗不讓鬚眉會唔會啱啲

仲有個「搭雞棚」

你個棚字錯咗呀

讀書少，sorry

1-4都係刷鞋搏上位
5 未諗到

男人婆好似係用嚟形容外觀
巾幗不讓鬚眉

大家一齊學習啫

心照 你懂的

我用坐大脾

鮮肉就鮮肉

乜撚野小鮮肉

塊肉好細

係荷里活唔係好萊塢

唔係樓主 係#1

樓豬

算啦 this city is dying
廣東話都留唔住了

保存廣東話由呢度做起!

上完堂整翻個list先